Почему для работы с input не рекомендуется использовать события клавиатуры?

Не рекомендуется, потому, что есть и другие методы ввода, не только с клавиатуры. И в этом случае ввод не обработается, как надо.
Рекомендуется использовать для таких целей спец событие input, которое и используется для отслеживания поля ввода.